\documentclass[usePics]{lomonosov}
 
\begin{thesis}  % Сам тезис должен быть полностью помещен внутри окружения thesis
  
% Один автор
\Title{Анализ и исследование структур данных для поиска в таблицах
классификации в архитектуре сетевого процессора без выделенного
ассоциативного устройства}{{Никифоров\,Н.\,И.}} 

\Author{Никифоров~Никита~Игоревич}{Студент}{Факультет ВМК МГУ имени М.\,В.\,Ломоносова}{Москва}{Россия}{nickiforov.nik@gmail.com}{Волканов~Д.~Ю., Скобцова~Ю.~А.}

    В настоящее время активно развивается технологий программно-конфигурируемых сетей
    (ПКС), в которых требуются высокопроизводительные коммутаторы~[1]. Возникает задача разработки
    программируемого сетевого процессора, являющегося основным элементом коммутаторов.
    В данной работе будет рассматриваться проблема классификации пакетов в рамках архитектуры сетевого процессора без выделенного
    ассоциативного устройства памяти. Под классификацией понимается процесс идентификации пакета по его заголовку.
    Для этапа классификации в рамках рассматриваемой архитектуры сетевого процессора требуется реализация структур данных для хранения таблиц классификации.
    В качестве критериев выбора структур данных были минимизация используемой памяти и минимизация времени классификации. Был проведён обзор
    существующих структур данных, в котором были учтены ограничения рассматриваемой архитектуры сетевого процессора, а именно
    ограничение тактов сетевого процессора на обработку одного пакета, объём доступной памяти и отсутствие адресуемой памяти.
    В обзоре рассматривались только древовидные структуры данных~[3].
    На основе обзора было выбрано АВЛ дерево, с использованием алгоритма представления префиксов, как скалярных величин~[5], 
    для дальнейшей адаптации под архитектуру сетевого процессора. 
    Для проведения экспериментального исследования адаптированная структура данных была реализована на эмуляторе сетевого процессора.
    Использование АВЛ дерева позволило сократить объём используемой памяти сетевого процессора, а также количество тактов процессора на классификацию пакета.



\begin{references}
\Source Семелянский\,Р.\,Л. Програмно-конфигурируемые сети:
    \url{https://www.osp.ru/os/2012/09/13032491/}

\Source \ENGLISH{Chao, H. Jonathan, and Bin Liu. High performance switches and routers. John Wiley & Sons, 2007.}

\Source \ENGLISH{Cheung, Gene, and Steven McCanne. "Optimal routing table design for IP address lookups under memory constraints." IEEE INFOCOM'99. Conference on Computer Communications. Proceedings. Eighteenth Annual Joint Conference of the IEEE Computer and Communications Societies. The Future is Now (Cat. No. 99CH36320). Vol. 3. IEEE, 1999.}

\Source \ENGLISH{Le, Hoang, and Viktor K. Prasanna. "Scalable tree-based architectures for IPv4/v6 lookup using prefix partitioning." IEEE Transactions on Computers 61.7 (2011): 1026-1039.}

\Source \ENGLISH{Behdadfar, Mohammad, et al. "Scalar prefix search: A new route lookup algorithm for next generation internet." IEEE INFOCOM 2009. IEEE, 2009.}

\end{references}

\end{thesis} % Сам тезис должен быть полностью помещен внутри окрежения thesis

 
